<h2> Какой индекс будет у элемента "text" в следующем массиве? </h2>  

Ответ: 10.

Пояснение: в PHP массивы являются ассоциативными, и поскольку предыдущий ключ имеет значение 9, то ключ следующего элемента будет продолжаться и будет равен 10.

<h2> Какое значение будет в переменной $_POST['color'] после отправки следующей формы? </h2>  

Ответ: red

Пояснение: Потому что name одиноковий, оно будет перезаписываться и принимать последнее значение. В PHP код интерпретируется сверху вниз и слева направо

<h2> 3)Как правильно осуществить несколько запросов  базе данных?</h2>  
 mysqli_query($q1); mysqli_query($q2);
 mysqli_multi_query($q1, $q2);

$q = "SELECT * FROM table1; SELECT * FROM table2";
 mysqli_query($connection, $q);


<h2> Как в Git установить значение «Имя пользователя»?</h2>  
git config --global user.name


<h2> Возможен ли git pull, если в файле в рабочем каталоге есть незафиксированные изменения? Ответ нужно обосновать.</h2>  
да если  новий изменений не тот  файл какторий изменился ото будет конфликт 

<h2> Что делают команды «git reset –mixed» и «git merge –abort»? </h2>  

git reset –mixed  -  используется для отмены коммитов
git merge --abort - отменает процесс слияния 
